\chapter{Especificación de Requerimientos}
\section{Requerimientos Funcionales}
\begin{itemize}
  \item Gestión de tareas:
    \begin{itemize}
      \item Crear tareas.
      \item Editar tareas.
      \item Eliminar tareas.
      \item Marcar tareas como completadas.
      \item Establecer fechas límite para las tareas.
    \end{itemize}
  \item Visualización de tareas:
    \begin{itemize}
      \item Interfaz intuitiva y práctica de utilizar.
      \item El usuario pueda reconocer todos los cambios realizados de manera visual.
    \end{itemize}
    \section{Stakeholders}
    \begin{itemize}
        \item Desarrolladores.
        \item Usuarios.
        \item Profesor.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\section{Reglas de Negocio}
\begin{enumerate}[start=1, label={RN\arabic*.}]
  \item Las tareas deben de pertenecer a una persona \label{rn:user}
  \item Las tareas deben de tener un nombre \label{rn:nombre}
  \item Las tareas pueden tener una descripci\'on \label{rn:desc}
  \item Las tareas pueden tener una fecha \label{rn:fecha}
  \item Las tareas disponen de dos estados \label{rn:estado}
    \begin{itemize}
      \item Sin completar
      \item Completado
    \end{itemize}
  \item Las tareas pueden tener 2 niveles de prioridades. \label{rn:prioridad}
    \begin{itemize}
      \item Baja
      \item Alta
    \end{itemize}
  \item Las tareas pueden ser recurrentes
\end{enumerate}
	\section{Casos de Uso}
	\input{casos-de-uso.tex} 
    
    \section{Historias de Usuario}
    \begin{enumerate}[start=1, label=HU\arabic*.]
        \item Como usuario, quiero poder crear nuevas tareas para organizar y gestionar mis actividades diarias.
        
        \item Como usuario, quiero poder ver una lista de todas mis tareas pendientes para tener una visión clara de lo que necesito hacer.
        
        \item Como usuario, quiero poder marcar las tareas como completadas para llevar un seguimiento de mi progreso.
        
        \item Como usuario, quiero poder establecer fechas límite para mis tareas para asegurarme de cumplir con mis plazos.

        \item Como usuario, quiero poder editar mis tareas para poder hacer cambios en ellas si es necesario.
    \end{enumerate}
\section{Requerimientos No Funcionales}
\begin{itemize}
  \item Rendimiento:
    \begin{itemize}
      \item No debe de haber errores en la logica de programacion.
      \item La aplicación debe de ser rápida y eficiente.
    \end{itemize}
\end{itemize}
